Janus Jeggi poig Johan kaiwab et Jaak Tönnisson tedda karja jures karwast kinni wötnut ja keppiga peksnud selle perrast et nemad Jago poeaga esiste nalja pidanud ja on sies Jago poig pahhatses sanud ja kübbara mahha wiskand ja karjaga koddo lainud.
Jaak Tönnisson ütleb  et Johan temma poia peksnud ja on temma sies keppi wotnud, Johannit körwost kinni wötnut ja keppiga loenut.
Tunnistaja Tombij Endrek karjane Mall ütleb, et nemad eseste nalja pidanud, on Jago poeg enda kübbara mahha wiskand ja Johannile ütlend saeh soe tedda, Johan on kübbar temmal järrel wiskanud, kelle peale Jaak tulnud Johanil karwast kinni wötnud, kolm korda enda ümber kerotanud keppi ölma alt welja tonud ja Johannit peksnud.
Jak Tönnisson ajab sedda wasto, tunnistab agga issi et ta tedda keppiga loenud, ei ollega temma poolt tunnistust, selle perrast
Moisteti: Et Jaak Tönnisson sab peksmesse est 10 woori keppi
